港鐵重交數不重質素

西環集中營：港鐵重交數不重質素

■筆者指出，政界中人認為港鐵近年為執行政府任務趕死線，犧牲工程質素；圖為港鐵主席馬時亨。資料圖片

港鐵不認不認還需認，終於肯召開記者會，交代沙中綫紅磡站鋼筋接駁位造假問題，不過港鐵對責任誰屬、究竟何時發現、有多少鋼筋出問題，始終含糊其詞。有工程界及政界中人感嘆，以往這類偷工減料基建工程問題只會發生在內地，想不到歪風已吹來香港，不禁令人擔心，今次會否只是冰山一角，其實有更多工程也有相似問題，只是未被揭發？

有工程界中人對季陶說，港鐵早年工程極少出大問題，而且港鐵對工程驗收一向嚴緊，所以不少回歸前興建的港鐵項目，到今天仍未有大問題出現，「早年港鐵起嘅車站，到𠵱家幾十年冇出過大問題，反而𠵱家起嗰啲，好似高鐵站咁，未用已經漏水」，他認為近年港鐵工程不斷被揭工程出問題，並非一時三刻出現，而是港鐵由上而下整個制度同文化出了問題，「我曾經同啲港鐵入面嘅人傾，𠵱家港鐵重交數多過質素，入面有好多官僚文化，同以前唔同晒」。

不保證無問題才通車

有政界中人更認為，港鐵近年執行不少政府「任務」，「好多工程都要『配合』政府要求嘅時間搞掂，梗係出事」，他以九龍高鐵總站為例，5月時傳媒揭高鐵總站試運時漏水，港鐵稱工程人員已即時採取跟進措施，到日前高鐵總站遇上黃雨警告期間，結果站內多個樓層又再漏水、甚至出現積水情況，今次港鐵行政總裁梁國權稱試運旨在找出高鐵總站不同問題，強調港鐵會跟進處理，該政界中人直言，高鐵由4月試運至今，已出現大大小小的問題，「港鐵每次話會跟進，跟進完又再有問題，但港鐵始終唔肯講會搞到冇問題先通車，因為林鄭已經講定9月一定要通車，呢個係冇得改嘅單」，他不禁問，若9月高鐵通車後出重大問題，究竟林鄭及港鐵主席馬時亨是否肯問責？

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
高球會人海戰術填問卷

下一則
下一則
爆相爆片